，曾志偉自導自演電影，特邀當年嘉禾的合約演員[梅艷芳演出](../Page/梅艷芳.md "wikilink")，1987年香港喜劇電影。

## 劇情

燉奶店老闆娘梅大香，對三個妹妹管教嚴厲。堅持在她結婚之前，全都不准交男友。但是三姊妹不但暗自交男友，還為了能夠跟男友正大光明交往，找了剛與女友分手的曾灶才來追求姊姊。最後幾經波折終於結成夫婦。

## 演員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>角色介紹</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a></p></td>
<td><p>梅大香</p></td>
<td><p>香記燉奶店老板娘<br />
梅家老大<br />
被曾灶才追求</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾志偉.md" title="wikilink">曾志偉</a></p></td>
<td><p>曾灶才</p></td>
<td><p>小男人<br />
愛滋前男友<br />
追求梅大香</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柏安妮.md" title="wikilink">柏安妮</a></p></td>
<td><p>梅二香</p></td>
<td><p>梅家老二<br />
與甘子濛相戀</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳加玲.md" title="wikilink">陳加玲</a></p></td>
<td><p>梅三香</p></td>
<td><p>F.5H 學生<br />
梅家老三<br />
與橡膠王子相戀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/袁潔瑩.md" title="wikilink">袁潔瑩</a></p></td>
<td><p>梅細香</p></td>
<td><p>F.5H 學生<br />
梅家老么<br />
最後與四眼拍拖</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蔡一傑.md" title="wikilink">蔡一傑</a></p></td>
<td><p>橡膠王子</p></td>
<td><p>富家子<br />
F.5H 學生<br />
與梅三香相戀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蔡一智.md" title="wikilink">蔡一智</a></p></td>
<td><p>四眼</p></td>
<td><p>橡膠王子跟班</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇志威.md" title="wikilink">蘇志威</a></p></td>
<td><p>花弗</p></td>
<td><p>橡膠王子跟班</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃衍濛.md" title="wikilink">黃衍濛</a></p></td>
<td><p>甘子濛</p></td>
<td><p>電台DJ<br />
與梅二香相戀</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許瑩英.md" title="wikilink">許瑩英</a></p></td>
<td><p>信姐</p></td>
<td><p>香記燉奶店員工<br />
老處女</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王晶_(導演).md" title="wikilink">王晶</a></p></td>
<td></td>
<td><p>F.5H 老師<br />
說話尖酸刻薄，被稱為「本世紀最後一位賤男」</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄭進一.md" title="wikilink">鄭進一</a></p></td>
<td><p>陳經理</p></td>
<td><p>梅二香的前經理<br />
眼神色咪咪<br />
去燉奶店騷擾梅二香，被梅大香趕走</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吳君如.md" title="wikilink">吳君如</a></p></td>
<td><p>愛滋</p></td>
<td><p>曾灶才前女友<br />
Mark哥新女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/成奎安.md" title="wikilink">成奎安</a></p></td>
<td><p>Mark哥</p></td>
<td><p>愛滋新男友<br />
黑社會大佬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅蘭.md" title="wikilink">羅蘭</a></p></td>
<td></td>
<td><p>愛滋母親</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曹查理.md" title="wikilink">曹查理</a></p></td>
<td><p>張議員</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霍耀良.md" title="wikilink">霍耀良</a></p></td>
<td><p>阿乸</p></td>
<td><p>自稱大男人<br />
《御妻十八招》作者<br />
被妻子欺負，最後更被折磨而死</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梅愛芳.md" title="wikilink">梅愛芳</a></p></td>
<td></td>
<td><p>阿乸妻子<br />
虐待其丈夫阿乸</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡楓.md" title="wikilink">胡楓</a></p></td>
<td></td>
<td><p>粵語殘片男主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏萍.md" title="wikilink">夏萍</a></p></td>
<td></td>
<td><p>粵語殘片女主角</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電影歌曲

| 曲別  | 歌曲      | 演唱者                              |
| --- | ------- | -------------------------------- |
| 主題曲 | 《將我送給你》 | [梅艷芳](../Page/梅艷芳.md "wikilink") |

## 外部連結

  - {{@movies|fthk40093328}}

  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Category:香港喜劇片](../Category/香港喜劇片.md "wikilink")
[7](../Category/1980年代香港電影作品.md "wikilink")
[Category:曾志伟电影](../Category/曾志伟电影.md "wikilink")